有冇人食過河豚？有毒,但日本好受歡迎 !

河豚的皮和內臟是有毒，所以宰殺過程要小心，中毒者沒有解藥。這種海鮮在日本很受歡迎，但宰殺過程都幾慘

有沒有人吃過？好不好吃？

好食但很貴

上個月去大阪食咗兩轉,5500yen一餐,一次食燒河豚,另一次就打邊爐,抵唔抵食見人見志,但係我就覺得係自己地頭食唔到嘅嘢就係抵食

其實點解仲未解到毒？

食過2次

好食

首先食皮 已經切成絲 食落好爽好彈

之後上刺身 配蘿蔔蓉同柚子醋 食落有咬口同鮮

再黎上炸嘅 食落似雞肉/田雞 但仲嫩口過雞肉/田雞

然後加水落鍋食烚嘅

最後就係鍋加蛋 紫菜 飯煮成粥

下次我去日本時又試下先 不過上面video 來看，宰殺過程都幾慘，脫皮後仲掙扎緊

我細細個阿婆就煲雞泡干湯比我食

一值好想試，但唔知邊間安全同好食，有無推介
Btw，高級河豚料理聽講可以貴到幾千港紙一餐

我就覺得硬咗少少 味道ok 唔錯

一個唔覺意就玩完

我阿婆水上人 我媽咪都係食雞泡干食大

日本食過虎豚/韓國食三湖，日本真係一般，韓國好食好多

係名古屋食過一次，三個人埋單一萬Yen內，本身食咗野再去所以叫一份餐，另外兩個人唔叫餐要收返搭枱錢

爽滑口感唔似一般魚刺身，似軟身貝類海產。最好食係「白子」，香滑濃郁

天然河豚唔計酒水通常都係三萬円左右一餐啫，唔係好貴，不過通常秋冬先有

一般劏魚都會整暈/插落個腦到先，務求減少條魚既痛苦
同埋唔好令條魚受驚，過度消耗三磷酸腺苷變做乳酸，最後搞到魚身變僵
日本師傅劏都會插落河豚個腦到先，呢個moment既河豚都已經腦死，後面喐動都係神經反應
但係你條link冇殺左條河豚先，似虐待河豚多d，整出來都冇殺左先咁好食

之前食鐵板牛個陣食過
食之前個師傅仲見我地好疑惑
話俾我地聽係河豚黎 但人工飼養 唔使擔心毒素問題
不過唔大舊 都OK好味
BTW 個師傅真係識廣東話 成程食得勁開心

樓主收皮啦屌你老母, 食兔肉就唔撚得, 食河豚就好好味??

魚係有完整既神經系統，點會唔會痛

日本識一個老主廚 有次請我一條友食成條既份量
但d刺身同皮其實冇乜味 得個口感
但聽講大陸江蘇都有個地方係食河豚 個邊D人係話唔食肝不如唔好食 但肝係最毒個位 好撚危險

好似唔同品種其實

而家有養殖河豚，冇毒

為甚麼你說話那麼口語化？

你又唔係我，點知我唔會知條魚會痛

係日本食過河豚宴 成十幾碟都係河豚
唔同煮法 一碟一碟上 食到唔想食

野生好食,但好貴
養平,但好普通

喺黑門市場食過啲平平地既，口感係幾獨特，唔錯。貴嗰啲應該再好食啲

訴諸難以置信（Argument from incredulity）是一種不相干的謬誤，主張由於自己無法解釋及理解一件事，因此那件事不是真的。
上面華盛頓郵報都講左科學家做完研究認為魚會痛, 你唔識英文定係訴諸難以置信

有沒有人吃過這種海鮮？叫什麼名？🦞🦀

試過下關春帆樓本店 ，唔使試其他

琵琶蝦?

一d 味都沒 完全唔識欣賞

唐戶巿場食過，呢d係日本先敢食 韓國都有但唔敢，人一世物一世點都要試下

食完又唔覺得特別好味

仲講到好好味，值得以生命作賭注咁去食

嗰隻叫刺鮭，醫咳、哮喘，而家愈來愈貴

真心唔識欣賞 可能我劣食食得太多搞到味感唔敏感
我d frd係到講「好鮮啊屌」我既感受只有黑人問號 仲要成千幾一set
你話烤魚皮絲好食我都認同 但呢個價錢我可以搵到大把代替品 其他部位我真係完全食唔到味

唐戶市場啲嘢本身就麻麻

同意

垃圾魚來
果陣係hilton osaka 日菜廳 食set dinner 差唔多3萬yen 一位 食完一d 唔飽， 仲要沒任何味

去過一次，名大過實，所以試一次就夠

唐戶市場好似係全日本最大既河豚出售點

養殖邊有毒同埋唔算貴，幾好食既

既然大家都唔知魚會唔會痛
最穩陣嘅做法就係假設佢會痛
用最人道方法殺佢

之前睇過日本啲節目話
天然河豚因為雜食
食埋啲毒素積係體內先有毒

人工飼養的話可以控制佢食料令佢無毒

唔記得係咪講緊河豚